『兩隻雀』

大家好，我係一隻雀仔。
曾經，我自由自在地飛。
有一日，有個人捉住我。
將我困住係一個籠入面。
籠入面有另一隻雀係度。
佢問我做咩係咁係度叫。
我話因為我好想出返去。
佢就叫我收聲唔好再嘈。
呢度好食好住出去做乜？
我初頭好嬲跟住就明白。
呢隻雀從來都未自由過。
我終於明白自由既可貴。
我既心由憎恨變成同情。
最後決定唔理佢繼續嗌。
除咗想攞返失去嘅自由，
更重要係唔想變成佢咁。
原來失去自由最可怕嘅，
唔單止係嗰種生活模式，
仲有嗰種模式下嘅自我。

完